香港811，聲援受傷/流血/被捕之歌，鄭伊健“我的歌"

若我將一生
高低轉變譜出來
然後唱過去
過去目前到未來
善變的曲式
音階起跌
是人生的感慨
願我這一曲
不風流也精彩
有許多風光
今生今世亦難再
若我捉不緊
它將消散空氣內
故此必須將
當中曲折
用旋律記下來
沒這憑據
問記憶怎裝載
要是聲線亦耗損
就以五指奏下去
指尖一旦亦擦穿
就以記憶唱下去
思緒仿似行雲
讓感受像流水唱
如能繼續唱
都必須唱下去
也許天生的
很多感覺很多情
期望這性格
替我換來你用心的感應
用我的歌聲
敲醒心裏淡忘了的率性
像那些點水的蜻蜓那麼輕
最好的光景
今天跟你做人證
若有天分開
孤單的我怎確認
願我這首歌
它朝可以
做回憶的保證
讓我一直唱
讓這歌永莫停
要是聲線亦耗損
就以五指奏下去
指尖一旦亦擦穿
就以記憶唱下去
思緒仿似行雲
讓感受像流水唱
如能繼續唱
都必須唱下去
要是聲線亦耗損
就以五指奏下去
指尖一旦亦擦穿
就以記憶唱下去
思緒仿似行雲
讓感受像流水唱
如能繼續唱
都必須唱下去
能繼續唱都必須
仍陶醉

pish